麻煩大家，新手砌文書機，求意見

唔好意思呀 電腦野真係唔熟 做咗少少功課 但太多資訊消化唔到
朋友建議我上黎問問大家意見
想問問下面條list可唔可以
文書機 唔打機 有時會用AI整下單張，文宣
預算5k內，慳得幾多得幾多

另外係要唔要上16GB ram?
顯示卡又係唔係必須？
麻煩曬大家

- Intel® Core™ CoffeeLake i3-8100 3.6GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $930 SALES
$1100
主機板
- ASUS PRIME H310M-E R2.0 $450 SALES
$520
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $245 SALES
$490
火牛
- Enermax 銅霸 500W 80Plus Bronze PSU $350
HDD
- Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $399 SALES
$430
SSD
- Kingston SSDNow A400 120GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $199 SALES
$299
機箱
- AeroCool Corporate Series CS 103 M.ATX $189
無線上網卡
- ASUS PCE-AC56 802.11ac Dual-band Wireless-AC1300 PCI-E Adapter $369

服務:
產品: $3131
砌機: $80
總額: $3211

盡量跟返你要嘅嘢，要再平啲其實可以用wifi 手指

唔諗住加display card 買隻再廢D 既牛都OK
wifi 用手指都得啦, 張lan card 成400蚊
如果真係要lan card 不如買 h310m-itx/ac 板啦
SSD 120 真係唔夠, 240都好平姐, 最好500gb la

最後條list打算咁樣砌 試下用amd先 wifi手指自己額外買 ssd預鬆多少少都好 計計埋埋都慳返5舊
唔該曬ching意見

唔該曬ching意見
會轉隻牛同加大ssd
wifi手指另外買
感謝

直上1tb

仲8100

考慮下amd 3200g / 3400g 假如想玩下d 普通game 都叫玩到下 hdd 睇你個人需要 因為有d人 會儲素材

如果你真係唔打機淨睇片，再想平啲嘅話，CPU可以用 AMD 200GE。

想砌部 3200G
要3tb + 個 細ssd
16G ram

文書機 求list

如果你係想要最慳錢嘅砌法，咁你跟番上面個list，只係需要將cpu換做3200G，ram 買多條，hdd買返3TB嗰款型號就ok

AMD Ryzen 3 3200G YD3200C5FHBOX 4C/4T, 3.6GHz,6MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $765
ASRock 華擎 A320M-HDV R4.0 A320, DDR-4, AM4 Socket, USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B $360
G.SKILL 8GB DDR4 Value Series F4-2666C19S-8GNT DDR4 2666MHz (1x8GB) Ram $250
CORSAIR VS Series VS450-2 450W Active PFC 80 PLUS Power Supply (CP-9020170-UK) 火牛 $259
Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $485
Intel 512GB SSD 660p SSDPEKNW512G8X1 M.2 2280 3D2 QLC PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟 $475
AeroCool CS103 黑色 USB 3.0 Micro ATX Case $200

總數: HK$:2794

請過目

Intel 512GB SSD 660p SSDPEKNW512G8X1 M.2 2280 3D2 QLC PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟 $475
轉
ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 NVMe M.2 2280 SSD SALES
$530

唔好用QLC

QLC 影壞？ 見intel 有5年保

保養唔等如保資料

唔駛2千